H&M、Nike抵制新疆棉花的背後 中國版的「種植莊園奴隸」

H&M、Nike抵制新疆棉花的背後 中國版的「種植莊園奴隸」

普通新疆棉農只能高價從外地請人採摘，只有天氣預報有降雪時，為了趕時間才會使用機械採摘；

但是新疆建設兵團由於有大量關押人員，強迫他們去地理摘棉花就是順利成章的事，這也是新疆建設兵團優質棉花成本低根源；

這也是七匹狼等中資品牌喜歡與新疆兵團合作的原因，京東自營里也有很多在銷售產品！

2019年時新疆每摘一公斤棉花，大約給2元人民幣的工資，平均每噸棉花人工成本為2000元，而新疆無雜質棉花出售價約為15000元，成本佔13.33%左右；

即使這樣很多新疆棉農依然願意高價請人採摘，因為人工棉花確實很乾淨！機械採摘既會導致大量浪費（地上基本上散一層），又有很多雜質，根本賣不上價格！

每年9-11月，四川、河南、安徽、陝西等地農民都會有大批人去新疆摘棉花，中共還專門組織了火車專列！

一朵棉花平均5克，一人一天至少可摘100-200公斤，對應的就是一天需要彎腰1萬-3萬次腰，一天下來就像被腰斬了一樣，渾身疼的沒法辦法！

而且棉花殼也會經常把手划破，導致手指全是倒刺！

現代奴隸

由頭到尾支那所謂既平就係因為奴隸制度，只係其他發達國家隻眼開隻眼閉，因為佢哋係得益者，當佢係非洲下等國家唔理，不過當支那想平起平坐既時候就唔同講法

未發展國可以接受
但你是世界列強國 就唔可以咁玩啦